<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on JACO GARDEN</title>
    <link>https://jacob953.com/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on JACO GARDEN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>i@jacob953.com (Jacob953)</managingEditor>
    <webMaster>i@jacob953.com (Jacob953)</webMaster>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0  International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2023 02:16:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jacob953.com/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一场死去的面试经历突然攻击我</title>
      <link>https://jacob953.com/notes/23-3-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 02:16:57 +0800</pubDate>
      <author>i@jacob953.com (Jacob953)</author>
      <guid>https://jacob953.com/notes/23-3-23/</guid>
      <description>拿下 GSoC 的那一刻，我知道 23 届的找工旅程就正式结束了
自己感觉面试次数不多，但都是比较感兴趣的核心岗位，先记录一下大概的经历吧：
过了：Huawei 的 GaussDB 存储内核，OSPP，GitLink，GSoC； 挂了，非个人原因（学校不让实习、HC 突然没了、主动拒了等）：Microsoft 的软件开发，RisingWave 的数据库内核，VMware 的虚拟化，TikTok 深圳的基础架构，Meituan 的 Hulk，StarRocks 的数据库内核； 挂了，个人原因，非技术原因（阳了等）：Baidu 的数据库内核，Alibaba 的 Lazada 用户导航 挂了，个人原因，技术原因（笔试挂了，面试不行等）：PingCAP 的数据开发，Apple 的蜂窝监控团队，Hulu 的软件开发，Tencent 的金融科技。 应该就这些了，也不打算挣扎了，最后去的华子的集团财经（博岩哥帮我找的 offer，内转过去的），这边给了顶薪，也碰巧撞上了 ERP 战略部门，感觉血赚。（但其实心里也没底
其实还有一家没有提到，比较让我意难平的：Ant 的 Alipay 交易平台。
先讲一下大概的经历吧：
笔试挂了，但因为提前约好了面试时间，所以不影响一面的节奏；（正好在自己的项目上熬了两个通宵，笔试题目都审不清hhhh 一面聊了两个半小时，聊得很深入，最后是有人找主管干活才匆匆结束了面试； 主管和大主管根据一面情况决定我给重新笔试的机会，15 分钟做了一道 Easy 和一道 dp 的 Hard；（dp 复杂度比主管自己想的还要低，被我压到了 nlogn，但有点小瑕疵，主管没看出来，我主动找他解释清楚了 二面聊了一个半小时，用我的话说就是在我的主场里战斗，秒过；（据说到这里的只剩我一个本科了 加面，主管的主管的主管是面试官，就是这里把我恶心坏了： 一开始就说明了在 GaussDB 做数据库内核裁剪的现状：独立负责内核裁剪，并且华子实习生会有一定的内部技术文档封锁和业务场景封锁； 接着说明调研结果：内网和外网都没有数据库内核裁剪的经验贴，只有 Linux 内核的，所以只能自己探索，找主管讨论； 解决办法：先软裁剪（压配置文件），然后硬裁剪（打上内存监控后，先裁大模块，再裁结构体成员），期间不断找主管讨论方案； 成果：3 个月从 1.8 GB 干到 200 MB；（其实真正干活的时间是一个半月，当时还同时干了 TikTok 和 Apahce 的远程实习，所以经常看不到我在工位 结果就是，三面面试官认为我的方法不是最优的，一定可以从别人那里找到更好的方法。（我都不知道该如何去定义最优，90% 的裁剪率都没法说明嘛hhhh 最后给我的感觉，就是非常不尊重人，拒绝有效沟通，而且真的爱 PUA 人，感觉 PUA 文化已经潜移默化进他们骨髓了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随时工作，随心生活</title>
      <link>https://jacob953.com/notes/23-3-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 19:52:10 +0800</pubDate>
      <author>i@jacob953.com (Jacob953)</author>
      <guid>https://jacob953.com/notes/23-3-11/</guid>
      <description>标题其实是 “远程公社” 的 slogan，因为不知道取什么标题，就暂且用上它了
今天的分享嘉宾是在美国 Apple 工作了 4 年的 Kevin。
其实昨天在内部群就交流过，今天我会去和 Kevin 做一个模拟面试的 self-introduction。
感觉面试的节奏和国内的完全不一样：
自我介绍： 国内一般要做 5 分钟的自我介绍； 国外认为 1-2 分钟即可； 回答风格： 国内可以曲线救国，通过讲一大堆自己熟悉的东西来表现自己，讲到后面可能面试官都忘记刚刚问了啥，就单纯觉得这小伙子还不错； 国外认为简短、准确、逻辑清晰更重要 素质： 国内几乎只看重技术； 国外还会关注 Leader ship 等 Behavior。 当然，也有一些相似之处，保持自信、谦逊和热情。
但迫使我去记录的并不是这次经验，而是 free talk 中的一位 35 岁的 Will 老哥。
老哥去年寒冬被裁，找了 5 个月的工作，现在是带领 10 个人的 Tech Leader，而且家里还有一个娃，感觉娃还挺小的，因为会议末尾老哥说娃在哭闹，得去照顾娃了。
今年身边的所有人基本都是持保守态度：有一份 offer 就先苟住。而且对于国内所谓的 “大龄程序员”，再加上已经是 Tech Leader 的水平，国内环境肯定相对稳定。
但老哥最后还是选择润去枫叶国读研，借势换个工作环境。
作为一名润学家，深知润的风险，即使是对于容错度极高的应届生，大部分人都认为润是风险极大的一件事，更别说像老哥一样既有事业、又有家室的人了。
我不知道当自己 35 的时候是否有老哥一样的勇气，为了追求新机遇而去承担高风险；也不知道自己 35 岁还能否拥有如此高的危机意识。
虽然这样说会显得有点过分，但希望我以后的生活能够如这般精彩，即使处于绝境，也充满生的希望，勇敢追寻所求之物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好好去爱一个人</title>
      <link>https://jacob953.com/notes/23-2-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:45:05 +0800</pubDate>
      <author>i@jacob953.com (Jacob953)</author>
      <guid>https://jacob953.com/notes/23-2-23/</guid>
      <description>感觉最近一直在想这件事：明明有对象，为什么还经常和女生出去玩。
一直都是这样给自己解释的：
在这个大家都很不太好的时代里，和男生相处起来反而要经常照顾对方的情绪，因为同性之间难免会有竞争感，所以和女生聊天会轻松很多； 和漂亮的妹子出去玩会开心些，还可以听她们扯八卦，虽然自己不在意八卦，甚至属于有点讨厌综艺的一类人； 女生更敏感、细心些，大家会相互照顾情绪，这也是我本能地喜欢和 gay gay 的朋友玩的近一点的原因（几乎都是相处久了才发现好朋友是 gay）； 或者给自己在老家留一条后路，指不定以后会想回来呢？（其实相处下来发现忍不住想和别人做兄弟，连当成异性的想法都没有hhhh 其实这些理由并没有说服自己，一直觉得很别扭，因为都是些非常理性的说辞。刚刚刷短视频缓解压力时，突然想通了：
我想去爱一个具体的人，或者说，生怕自己爱上一个幻想的人。
这个幻想的人并不需要多么多么优秀，只是在信息爆炸的时代，她会在需要的时候给你带来更多情绪上的共鸣。 其实简单点说，这就是在意淫，脑补出一个能完全理解自己、关心自己和取悦自己的人。
以我对自己的观察，这种欲望最旺盛的时候，往往是压力很大，大到想摆烂的时候。
虽然分享情绪是最快解压的方法，但我还是不会把自己的压力分享给纹纹，不想向她传递负面情绪。 （因为自己经常被她传递负面情绪，然后就得花两三个小时的时间来消化她的负面情绪
然后我就会去约女生出去玩，如果是偶尔约的朋友，就给纹纹说是男生；常联系的朋友就直说，因为以前在一起无聊的时候会给纹纹讲很多我们之前的故事。
为什么会骗她，其实是第二任女友之前给我说：就算再信任你，知道你和女孩子出去玩还是会吃醋，但我也不想闹脾气。所以如果你觉得没问题，那就可以骗我，不要告诉我你和女生出去玩。 但如果你动心了，那就得告诉我了。（其实最后这句没给纹纹说过，怕她吃醋了，这应该算不上骗吧&amp;gt;_&amp;lt;
约出来后我会主动买单啥的，倒不是出于什么男士的礼节，只是从我的角度来看，就是找个朋友陪我散散心，然后时间就是钱呗（当然别人也可能正好想出来玩
但其实每次和她们聊完之后，我会更喜欢纹纹一些，因为：
会发现纹纹身上很多之前没注意到的优点； 也会更能理解女生表达爱的想法和方式； 并且也会觉得纹纹已经非常无限接近那个幻想的人了。（我想是因为平时会经常交心，彼此都在相互影响着对方，所以很多认知是相似的 所以，说和男生出去玩应该问题也不大，处到最后还有联系的基本都是兄弟了hhhh
现在看来，这个问题的答案很神奇，于我而言，是在以一种世人认为不忠的方式来诠释自己的忠贞。
好好去爱一个人，虽然我也很难说清是为什么，但我还是会这样建议 ;)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>